中證監前主席劉士余涉嫌違紀違法主動投案

據中央紀委國家監委網站消息，中國證監會前主席劉士余，涉嫌違紀違法，主動投案，目前正在配合中央紀委國家監委審查調查。

現年57歲的劉士余，今年1月起，出任中華全國供銷合作總社黨組副書記、理事會主任。他在2006年起，出任人民銀行副行長，2014年轉任中國農業銀行黨委書記、董事長，2016年2月出任證監會主席、黨委書記。

官方網站顯示，劉士余最後一次亮相公開報道，是在本月13日，他當日在中國供銷集團會見越南合作社聯盟主席阮玉堡一行。

係咪抄家啦